# Q. RTMPの番組を毎週定期的に録音したいです。

# A. 犬を飼うといいですよ



## !!!注意!!! ###

録音番組を動画配信サイトにアップロードするなど、

不特定多数に公開・配信することは違法行為となります。

配信者、権利者へ迷惑をかけることの無い様、

私的利用の範疇でご利用してください。



## 説明 ###

RTMPで配信されている番組をローカルに保存するための録音サービス環境です。

デーモン スクリプトがポーリングを行い、定期的に録音実行スクリプトを呼び出します。

録音実行スクリプトは番組confがあれば、読み込み、一定時間の録音を行います。

番組ごとに録音回数をカウントしており、放送回数にあわせてファイル名に付与させることも可能です。

(隔週番組の放送回数には対応できません。)

録音タイプの指定により、動画はMP4/MKV、音声のみはAACで保存が可能です。

(再エンコードは行わないため、フォーマットの異なる番組の場合、スクリプトの調整が必要になります。)

MP4の性質上、末尾に動画情報が格納されているため、録音途中で強制的に中断されたファイルは破損ファイルとなります。

番組別confは一括作成ツールを用いることで、Excelから一括作成を行えます。

番組数がたくさんある際に活用します。

デーモン スクリプトの第一引数で番組別confフォルダを切り替えられ、

同時起動による同時録音を行うことも出来ます。

## 環境 ###

### 録音サービス 実行環境 ###
* Linux
* bash
* systemd
* ffmpeg

### 番組別スクリプト一括作成ツール 実行環境 ###
* java 8

### 番組別スクリプト一括作成ツール 開発環境 ###
* jdk 1.8.0
* apache ant 1.6.5


## スクリプトのインストール ###

### 配置 ###
    /
    ├─etc
    │  ├─recotcherd
    │  │  │  recotcher.sh       #録音実行スクリプト。実行時間に合致した番組別スクリプトがあれば実行する。
    │  │  │  recotcherd.sh      #デーモン スクリプト。ポーリングを行う。
    │  │  │  
    │  │  └─.conf            #番組別confを配置(例)。
    │  │          0_0000.conf
    │  │          0_0030.conf
    │  │          1_2200.conf
    │  │          1_2300.conf
    │  │          2_2100.conf
    │  │             ・
    │  │             ・
    │  └─systemd
    │      └─system
    │              recotcherd.service
    │              
    └─var
        └─recotcher             #出力先。番組ごとフォルダ内に番組の音声ファイルが出力される。
            ├・・・・
            ├・・・・
            ├・・・・
            ・
            ・
            ・



### インストール ###

  \# systemd enable recotcherd.service

  \# systemd start recotcherd.service


### ポーリング ###

サービスを起動すると、デーモン スクリプトが実行され、ポーリングを開始します。

毎時00分と30分なると、録音実行スクリプト『recotcher.sh』を実行します。

(実際には1分前に録音実行スクリプトを呼び出します。)

[引数]

  第一引数；録音実行スクリプトが読み込む番組別confフォルダのプレフィックス

## 録音実行スクリプトと番組別conf ##

### 録音実行スクリプト [recotcher.sh] ###

番組別スクリプトを読み込み、番組の録音を実行します。

1分前に呼ばれることを前提とし、次の00分まで待ち

一定時間の録音を開始します。

録音するRTMPのURLの記載がありますので

適宜変更してください。

[引数]

  第一引数；読み込む番組別confフォルダのプレフィックス

### ルール ###

録音実行スクリプトは実行時間を元に番組別confを探します。

デフォルトではスクリプトのカレントの**.confフォルダを探します。

番組別スクリプトが見つかった場合、

番組別スクリプトを実行し、設定を読み込み、録音を開始します。

* 1時間を2つの時間セグメント、00分台と30分台に丸める。
* 10分前から次の時間セグメントになる。
* * 00分台 *時50分 ～ *時20分
* * 30分台 *時20分 ～ *時50分
* ファイル名：曜日番号_時分.sh
* * 0:日, 1:月, 2:火, 3:水, 4:木, 5:金, 6:土
* * 例): 月曜日 23：30 -> 1_2330.sh
* * 例): 木曜日 25：00 -> 金曜日 01：00 -> 5_0100.sh
* 番組別confには情報を定義する。
* * BASE_DIR      出力を行うフォルダ パス
* * REC_SEC       録音時間(秒数)
* * REC_TYPE      録音タイプ(mp4|mkv|m4a|aac)
* * CHANNEL_TITLE 番組タイトル(ファイル名に使用される)
* 出力フォルダにはカウント ファイルが.cntが生成・更新される。
* 録音タイプ：mp4 動画・音声ソースをそのまま、MP4にコンテナ変換を行います。
* 録音タイプ：mkv 動画・音声ソースをそのまま、Matroskaにコンテナ変換を行います。
* 録音タイプ：m4a 音声ソースをdemuxし、MP4にコンテナ変換を行います。
* 録音タイプ：aac 音声ソースをdemuxし、ADTS(aac)にコンテナ変換を行います。


### 番組別スクリプト 自動生成 ツール [recotcher.jar] ###

録音番組情報をExcelでまとめて管理を行い、

番組スクリプトを一括で作成するツール。

ツールにExcelファイルを第一引数に与え、実行します。

ツールはソースからビルドして、recotcher.jarファイルを生成してから利用してください。

細かい設定はsample.xlsxのsettingシートなどを参照してください。


#### ツールのビルド ####

  $ ant poi install

  $ ant commonslang install

  $ ant commonsio install

  $ ant release

  -> bin フォルダにrecotcher.jarが生成される。

#### 実行 ####

  $ java -jar recotcher.jar sample.xlsx


#### 配置 ####

生成された番組別confは自分で配置を行ってください。


#### ビルド済みJARファイルください ####

ライセンスが面倒くさいので、ご自分でビルドしてください。


# 超thanx #

・bash

http://www.gnu.org/software/bash/bash.html


・systemd

https://www.freedesktop.org/wiki/Software/systemd/


・ffmpeg

http://ffmpeg.org/


・Apache Ant

http://ant.apache.org/


・Apache POI

http://poi.apache.org/


・Apache Common Lang

http://commons.apache.org/proper/commons-lang/


・Apache Common IO

http://commons.apache.org/proper/commons-io/